{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019521",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-03-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부여 왕릉원 [유네스코 세계유산]"
    },
    "text": "扶余王陵園[ユネスコ世界遺産] (부여 왕릉원 [유네스코 세계유산])\\n\n忠清南道扶余郡扶余邑王陵路61\\n\n扶余·陵山里山の南側斜面にあるのは、百済の墓です。墓は前後に2列ずつ配置され、後ろ側の最も高い位置に1基が追加され、それによって計7基になっています。この場所は古くから王陵として知られており、日本統治時代には1番から6番の墓が調査され、内部の構造が詳細に明らかになりました。7番墓は1971年の修復工事の際に発見されました。古墳の外観は全て円形で、内部は板を付けた屈式石室墳（横穴式石室墳）で、蓋石の下は全て地下になっています。内部の構造と材料によって、大きく3つに分けられます。まず、1番墓（東下塚）は四角形の板部屋と板道で構成された丹室墓で、板道は比較的長く、外に行くほど広くなるラッパ状の形状をしています。ノル房の四つの壁と天井には、それぞれ四神図と蓮華文、そして雲文の壁画が描かれていますが、これは高句麗の古墳壁画の影響を受けていると考えられています。2番墓（中下塚）は、武寧王陵のように天井がトンネル式になっており、最初に作られたものとされています。3番墓（西下塚）・4番墓（西上塚）は、天井を半分寝かせて斜めにし、その後に板石で覆われた平四千枚で短い広さを持っています。この形式は扶余地方で多く見られ、最後まで流行したと考えられています。陵山里の墓はかつて盗掘され、頭蓋骨の一部や塗漆木管片、金銅透彫式金具、金銅化型座金具などのわずかな遺物が回収されました。墓の西側からは寺跡が発掘され、百済金銅大香炉（国宝）と百済昌王明石彫舎利鑑（国宝）が発掘されましたが、これによって陵山里の墓は王室の墓地であることが再確認されました。（出典：文化財庁）",
    "QA": [
        {
            "question": "王陵園はどこにありますか？",
            "answer": "扶余·陵山里山の南側斜面にあります。"
        },
        {
            "question": "王陵園は何のために建てられましたか？",
            "answer": "王陵園は百済の墓として建てられました。"
        },
        {
            "question": "王陵園には何基の墓がありますか？",
            "answer": "王陵園には計7基の墓があります。"
        },
        {
            "question": "墓の外観はどのような形状ですか？",
            "answer": "墓の外観は全て円形です。"
        },
        {
            "question": "墓の内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "墓の内部は板を付けた屈式石室墳（横穴式石室墳）で、蓋石の下は地下になっています。"
        },
        {
            "question": "墓の内部構造は何種類に分けられますか？",
            "answer": "墓の内部構造は大きく3つに分けられます。"
        },
        {
            "question": "1番墓の内部構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "1番墓は四角形の板部屋と板道で構成された丹室墓です。"
        },
        {
            "question": "墓から発掘された遺物は何ですか？",
            "answer": "墓からは頭蓋骨の一部や塗漆木管片、金銅透彫式金具、金銅化型座金具などのわずかな遺物が回収されました。"
        },
        {
            "question": "墓の西側からは何が発掘されましたか？",
            "answer": "墓の西側からは寺跡が発掘され、百済金銅大香炉（国宝）と百済昌王明石彫舎利鑑（国宝）が発掘されました。"
        },
        {
            "question": "陵山里の墓は王室の墓地ですか？",
            "answer": "はい、発掘された遺物から、陵山里の墓は王室の墓地であることが再確認されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 538,
        "QA": 338
    }
}